龍珠超2 幾時先出 又話2020 年出

覺得龍珠超完全屌打z 自在極意功勁撚型 希望快d出2 啦

支那譯名

所有動畫製作組停工咁滯喎

希望今年真係出到

自在極意功好型

超屌打z?你講笑？

諗起啱啱出既時候 d 人話
自在極意攻
自在極意守

Z 好悶呀 畫質又差 超勁撚型 而且又詳盡

自在極意根本就譯錯晒

所謂自在就係你可以自由控制身體唔受約束

但係人地身勝手係身體自己郁唔洗你控制

根本就啱啱倒轉晒個意思

超畫質

咁應該叫咩先岩呀

身勝手之極意 點解要譯

咁唔夠自在極意型啦屌

z都話悶學咩人睇龍珠 咁多經典野

娜美星變超一
斯路遊戲
比達自爆

我都唔明點解隻隻都漢字又解得通都要譯

超

自在極意功
黑悟空
菲利改過
破壞神

仲好睇啦屌

身勝手
身體反應快過對手?
一定要譯

無我極境

不嬲香港人好中意盲反嫁啦

GT黑歷史都好過超啦！

例: GT主題曲， 戰鬥能力數值上“較"合理， 畫面有心機，故事情節都“較"好， 劇情雖然輸比Z，但大勝超， 最終結局完美

其實用“自在”係錯得好離譜!

因為自在其實係針對心態上，無論一般理解或佛家都係專指一個人嘅“心境”。
但問題係“身勝手”，係講一切以身體先行，唔好用自己個心控制身體。所以用自在一定錯。

比較好有“無我極境”。
又或者我見網上有人譯得仲直接，“隨身所欲”至高境界。

重點係身體反應凌駕自己意識。(AV女優之極意)。

Gt悶到嘔 超4 又樣衰

點解會變成咁

因為譯自在真係錯!

自在係形容心態架，但係身勝手，係由身體主導，唔好用自己個心控制身體。你一用“自在”就完全違反晒原意。

上面有22樓有詳解。
較好譯法係
無我極境
或 隨身所欲心法。

漫畫去到11卷其實完左未

天衣無縫之極限！

中文自在都係解緊放任身體，自我意識，無經思考，類似解脫既狀態

完左 等出第二季

超4細個覺得好樣衰， 現在順眼左

故事就各花入各眼

龍珠超
神vs神 好普通
vs第六宇宙 極悶
超未來篇我好期待， 但最後call全仔解決問題……
宇宙生存篇 拖太耐

GT
宇宙搵龍珠 悶
vs Baby 都算唔錯， 有絕望情況
超十七號 悶
邪惡龍篇 唔錯，收尾幾完美

真係查唔到“自在”有放任身體自我意識無思考呢d意思。
唔通有人形容你好自在，係話你冇諗野得肉體本能反應?
自在喺中文通常係形容人心情舒泰，又或者係佛家語嘅心無牽掛。但心無牽掛都講一個人個心唔受業障蔽塞。唔係話人俾肉體主導。

唔講你嘅解法唔啱，就當住俾你咁解，都一樣冇左最重要由肉體自己主導嘅意思，所以用自在一定錯。

我睇龍珠改，我覺得龍珠z劇情係好睇過超
我覺得打到布歐完係最好

龍珠超劇情先夠刺激 力之大會 幾驚第7宇宙會消失

你睇過z先講啦
比達自爆真係會睇到喊
龍珠超我都睇哂，但比較起試黎真係z好睇好多
悟飯打斯路又係超正
娜美克星第一次變超一又係好正
超好多位都好勉強

點會無睇過z呀 你搞笑咩

神vs神 好好睇 好新鮮
第六宇宙算悶
未來 ok la 有創意
力之大會 幾好睇 多人混戰

係 我見到得翻悟空佢哋幾個咸唔咗出嚟

原本呢幾個主題係幾吸引
但個故事編劇搞爛哂成個idea
原全無哂當年龍珠feel
就好似斯路出來個種氣氛 成個市既人消失哂真係會覺得陰森恐怖
打菲利又係 悟空無超西 完全唔覺得會贏到菲利 一出超西個下震撼 不過呢下氣氛來講動畫表達得好過漫畫

但我見日本出到12卷

日文 身勝手極意
英文 ultra instinct
港譯 無我極境

港譯真係好到位

智者悟空變左做智障悟空 就唔想睇了

因為日文真係解自由自在嘅秘訣
唔係漢字就等於唔洗譯，身勝手用中文跟本解唔到

先唔講疫情影響，就算做呀，都無劇情做啦，漫畫接住力量大會之後都係打緊魔羅，得一個篇章仲要未完

港譯係自在極意…
無我極境係台譯

佢講左會出 姐係有曬故事啦 其實好易作姐

不如咁講，自在係用日文原文字面意思譯
但同設定好似唔多啱
無我極境就係跟據設定創作嘅名
所以用無我極意會比較適合故事，
但係又唔可以話自在極意係錯

悟空係大智若愚個種 有自己想法既人
超而家直情寫到佢智障

布歐篇佢唔介意比班細路誤會
變超三停完布歐返黎推測布歐會殺左巴比迪
之後將未來交託比班細
全部都好撚型

記得最初香港出官方宣傳圖
都係用「無我極境」
唔知點解出港版漫畫又跟返中國用「自在極意」
其實「無我極境」比較貼近原意

曲直難分

《龍珠超》令悟空智力變返第一次打魔童嘅時期
黑悟空篇仲寫到原來佢連接吻都未試過
識扑嘢唔識接吻？
想搞笑都唔係咁樣搞啦
《龍珠GT》嘅悟空雖然變返細路形態
但思想仲成熟過呢個新悟空

咪變武俠世界咁囉
凌空六子 無我極境 屠魔令
用返原字有乜問題
意譯 音譯 都可有兩種選擇

招式好少會音譯
而自在極意咪意譯
用翻原字咪話咗中文解唔通
正常翻譯好少有直接搬漢字嘅case,極意亦都唔適合咁做

自動極意功

香港官方？你指文傳定咩

香港Bandai啲宣傳廣告

Bandai除咗Legends出過一次布洛尼廣告
就冇出過其他專for香港廣告

同埋bandai本身就用開台譯，只係佢地講明唔會統一譯名
而且有講過有機會加埋其他地方譯名比玩家選擇，
不過睇怕走數

唔意外
Bandai啲翻譯一向都係求求其
好似啲高達Game會刻意分港譯同台譯
但港譯內容好多時都會用錯咗台譯名

咁起碼有心搞嘅…
唔似任狗無視香港，以普代粵

不如你搵條link嚟睇吓
邊個網上詞典將“自在”解做“身體有自己心態”。

同埋身勝手之極意，係即頭完全由身體主導。
所以我見過最好嘅譯法係“隨身所欲秘訣”
其次就“無我極境”

自在就點都錯，因為冇身體主導嘅意思。

等漫畫打完隻山羊先睇下點出吧
雖然已經變左兩個故事 唔同時空咁睇

漫畫出多幾多集

樓主死全家

無得計
因為漫畫版唔dup波鐘

仲有bandai d舊譯名同新果d唔同

有冇link

自己google la

比就比啦屌

無
我儲單行本

斯路篇
第一個諗到常態超西修練法 比達都諗唔到
睇清悟飯超強潛力 叫佢打斯路
仲叫悟飯立即收斯路皮 唔係會賴野
死左之後 叫大家唔好復活佢

布歐篇
一個拖住肥布歐 等杜拉搵龍珠雷達
挑釁布歐 等佢殺巴比迪
決心將未來交比班細

係最尾局撚住出黎打

當年z 打完斯路係想比悟飯做主角 班人屌到侮街先轉返 證明個故事垃圾啦

有冇超 劇場版睇 google 唔見

中文考u?

其實係咪人大釋法?僭建意思落詞語度?

同人講:你好自在喎!=你個身體有自己意識?

自在只係形容心境舒泰，冇身體凌駕心意做反應嘅意思。(詳細睇22樓)。

譯自在一定錯。仲要係完全違背原意咁錯。

啱嘅得
隨身所欲
無我極境
或英文嘅ultra instinct

身勝手本身就係指咩都唔考慮，
翻譯做自在跟本一啲問題都冇
依家係翻譯，自在極意係用身勝手嘅意思黎意譯
你舉嗰堆例子就係用故事設定作出黎嘅名，對到個設定但係就同原文有分別
其實跟本兩種翻譯方法都冇問題，而且你嗰種方法更加似過往港譯嘅風格
但唔代表意譯做自在極意有問題

個個解釋你知係冇問題 都要咁執著都幾硬頸
愛奇藝又好、文傳又好，呢啲新譯名都要同日本官方溝通譯出黎，你話唔啱就唔啱咩

連登睇POST永遠去到第二三版就變文學/哲學/數學/邏輯/文法既拗撬

真係讀少個DEGREE都唔應該上黎睇POST

係呀屌 好撚癲 又膠化我個post

自動打交拳

唔係因為悟空當年人氣太高 作者先令悟空出返嚟

姐係故事有問題啦

睇住 龍珠英雄 吊下癮先 - 仲出緊，暫時最新呢個
係里面會睇到比達+悟空 合體 > 自在極意，吉連被弱化到好似垃圾咁

GT最想帶出得一樣野就係咪再檻用龍珠達成垃圾願望

布羅利都係啦 一合體屌打佢

好撚悶 你睇過z 睇過超 就覺得gt好悶

係 睇超知道宇宙有12個嗰吓嗌咗出嚟

完全同意
譯自在極意功會好過無我極境同

樓上班人唔好為反而反好唔好？

縱使唔關大陸人譯事
事實字面上譯自在極意先啱

痴撚線話超好睇？
啲設定走火入魔啦
無限可以同超藍打而冇事冇傷？
17號又講到佢好勁
根本啲設定已經冇得救

睇漫畫先解到話
但魔羅篇好弱智
比達仲未出嚟

超啲設定已經俾人屌到上天......

但竟然有人話z唔好睇
你都係唔好睇龍珠啦

悟空就住無限打 17 號變強有咩問題

咁野比飯應該無得講吧

隨身所欲秘訣
柒撚到

同意
以前唔睇龍珠覺得好悶
但睇完超勁撚鐘意龍珠
超真係集集追

睇龍珠講設定合唔合理

等於睇足球小將講身高合唔合理，網球王子更加唔駛講

快啲去寫篇論文啦

其實身勝手只適合力之大會
唔係純粹力量，係有規則同唔可以殺人
如果唔係都打唔嬴吉蓮
因為我真係睇唔出身勝手喺力量上嘅表現

講意思最啱
自在極意，唔止錯亦勁難聽。

咁的確無我極境最型。

即係講緊已經走火入魔
套漫畫每次都要解話或者skip埋......

地球人同到神次元超藍打對波
呢啲咪已經完全推翻哂以前z個設定
地球人連超西都比唔上，唔會練到有超西程度
你仲話係超西神嘅超西（超藍）悟空對波（即係高五級，難以估計嘅力量）
唔係掛？你話悟空就住佢打，你真係覺得以呢個姿態出波，就算就住打，無限真係接得住？

睇龍珠先會睇設定，啲人仲會拎菲利係娜美星個陣嘅戰鬥力黎做計算標準
所以講得出「睇龍珠唔睇設定」嘅人應該唔明其中嘅力量比較係點，而個種絕望感其實就係力量太強大所帶黎嘅絕望感。
以前舊大波係劇場版打左三次
點解比達第一次咁絕望，係因為大波冇極限，佢會無限提升戰鬥力。

有錯請更正

諗起比魯斯標晒冷汗之後講句隨身所欲秘訣就想笑